<!-- spell-checker:disable -->
<!-- markdownlint-disable MD013 MD026 -->

# Черновики

------

## Еженедельник Земерота

### Текстовое лого

Сделал текстовое лого.
Закинул svg в репу.
Угловатая обрисовка изначального вариата.
Хз что там с провами на него. На всякий, оставил в ридми ссылку на автора.

<https://www.dafont.com/theme.php?cat=401&text=Zemeroth&fpp=100>

Есть мнение, что лого слишком суровое и шипастое,
не стыкуется с милой каринкой игры.
Буду думать.

Изменил цвет текста и фона на итче, что бы стыковалось с текстовым лого.

Еще типа моноромное лого из чертяки сделал.
Хорошо выглядит вариант белого на черном, наоборот чего-то сильно смущает, хз.

__TODO__: бонус Barbarian шрифт

### Подсветка ткущей клетки

Небольшое интерфейсное обновление.

[Добавлена подсветка клетки под курсором](https://github.com/ozkriff/zemeroth/pull/469).

![demo](https://i.imgur.com/laN1eaW.gif)

Пришлось немного заморочиться и вставить условие с dx != 0 && dy != 0,
что бы подсветка не включалась на тач устройствах.
А то она там по нажатию появлялась и оставалсь висеть до следующего.

### Перключение кадров

> // i can hide this sprite and show another one,
> // but what should i do with `view.sprites.id_to_sprite_map`? :(
> // this hashmap is supposed to be immediately mutable.
>
> // I could create an action to change these hashmap in a declarative way,
> // buuuuut zscene knows nothing about zemeroth's guts

копейщику смена кадра еще более-менее идет, а мечнику и демону неа
в принципе, вариант "делать кадры только тем, кому это прям идет"
вполне нормальный.
допустим, оставить кадр атаки копейщика, дать алхимику кадр бросания бомбы
и кадр лечения, призывателю дать кадр призыва

------

## Обратная связь с итча

__TODO__: надо эту репу на гитхаб перенести

Краткая версия основного, что я вынес из обратной связи:

- гуй, нужен гуй. в частности:
  - нужно заменить текстовые кнопки навыков на иконки
  - сделать нопкам эффект нажатия
- [#219 "Movement preview"](https://github.com/ozkriff/zemeroth/issues/219)
- не ясно, как работает перемещение: что есть предел на пройденные клетки + отдельные очки движения
- настоящее обучение я черт знает когда вообще доберусь сделать, так что нужно хотя бы базовое руководство в ридми запилить;
- еще в ридми надо добавить FAQ с несколькими базовыми вопросами (__TODO__: какими?)
- нужно написать в readme хотя бы примерную дорожную карту проекта
- нужно добавить дальнобойных бойцов (метатели топоров + лучники)
- не ясно, как считаются шансы попасть
- возможны длинные цепочки промахов, это выбешивает. надо продумать системы эффектов и при промахах (уменьшение ловкости, отпрыги, бонусы к последующим атакам т.п.)
- ???

------

## Раздражающие промахи?

__TODO__: отпрыги при уворотах (пассивная способность)

__TODO__: (вытащи из гиттера) выносливость/энергия,
убывающая у цели с каждым промахом по ней.

------

## Readme additions:

- Guide

- FAQ:
  - Q: Bigger maps? Map scrolling?

    A: Not planned. Игра задумана именно с мелкими картами.
    See "Into the Breach" and "Hoplite".

    Q: (__TODO__: угловатый стиль псевдо-низкополигональный графики?)

------

еще есть фоновая мысль что не надо все время рисовать все кружки здоровья
и подобной фигни.

------

P.S.: обрати внимание, как в BS сделаны деревья!

------

## МЫСЛЬ ДЛЯ ОТДЕЛЬНОГО КОМЕНТА

Мысль для комента (или отдельного поста?): проблема с расширением типажей.
Опиши, почему иногда enum'ы лучше расширяются функционалом.
Т.е. новый вариант не добавить, но вот нове поведение - как раз легко../bu  
